HKCC 2018-19討論區[5] The Beginning is Near

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有 電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有 電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,000 quota
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次，詳

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term： 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你o個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如英文

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數

Credit：學分，多數科係3個credits；1個sem大概讀15個credits，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科

DS Subject: 所屬Programme之下的必須科目

Reg科: 每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
*新生第一個Sem係冇得Reg科的

Add/Drop：揀timeslot揀老師揀科
每一班次之vacancy（空缺），要鬥快reg入去心怡班次，每學期頭2星期開放Add/Drop
*新生第一個Sem係冇得Add/Drop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism之工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour：每個老師每個禮拜總共有3小時在office等你，可以問書、舉報freerider等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade之lecturer

校園組織類及其他

CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄（並非所有活動都會有CAT）；HKCC有獎學金比儲CAT的人

CFM 校園設施管理處：WK SLG，HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO (..CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK 詢問處/校務處 : WK N2 & HHB UG，係度交文件，處理academic野

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

*已簡化POST頭內容（減少累字眼，增加分類） by 冰心の心

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking / CCN 1072 Critical and ethical thinking及2科EAS（English for Academic Studies I&II ）
*英文2的同學要在Year 1 Sem1 讀多科CCN1002 Practical English for College Students

*有傳2018/19學年開始英文2咗嘅同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎； CCT
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT講乜。唔明白既話，你份mid-term50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

lm

Lm

pish

過2日開sem好緊張

好驚番學

#metoo

Fm?

小妹year 2

唔驚害左人

唔驚

印彩色notes真係好爽

正thread

讀engine洗唔洗印彩色

得數字 黑白色夠做

一張彩色用幾多quota

6一版

一面15quota

黑白2quota

是

[咁計啲話啫係黑白平過出面 彩色貴過出面

留名

學校機印彩色 質素唔錯
冇色差 我好滿意

有無人聽日唔會去個talk

9月1開學典禮？

係

加油啊！！上年讀event grad
依家已經係shtm jj了

唔洗去的 聽店長演講only

前日8月29號申請locker 今日office覆返我同比左1樓locker(HHB)我,咁遲申請都有1樓既locker,咁係唔係hkcc好少人申請locker?

唔夠你咁早申請姐

打錯左，應該係Summer term既mid-term/final係幾時?
下個post 改返

Fm BB:
入咗嚟就唔好望返轉頭，尤其是有水泡offer嗰啲
要相信自己有能力
有心想升嘅 唔該唔好懶
每一個sem都好重要
共勉之

頭三個sem最重要

有無巴打都要上maths remedial class
其實計唔計attendance 佢啲時間啱啱好係我dayoff個一日

？？？？

好似係有幫助的 去啦

邊個咁快借左我zoe chan話可以做參考個兩本書

想知計唔計attendance

如果話唔計 我諗你一定唔會去

haggen bb

一鍵留名

店長句Impossible is possible 好勵志
FM表示好感動

邊個負皮店長句說話一定爛grade

有冇人讀過business econ
Share下

Janice 有問必答 有心教
利申 佢教A

Japanese 先生はCLSですか？

你咩group

唔野認錯人 咩yr1有得讀jap I 文科必修嚟

@嘉靖Ching

個個都問我又問

有冇俾呢堆人教過嘅ching

小妹冇話自已係fm

Haggen so

甘梨系咩

俾Dr Haggen So教過programming
好有心教書，跟佢冇死

5p仔 fuck off

渣ga

唔係year 1 就 year 2 架啦微清

小妹比較蠢

微巴唔好扮絲，ok?

你可以send email 同佢講話想轉時間

當我冇適過，認錯名，sorry

講

點樣喺HKCC圖書館搵啲教科書？

每行都有寫收藏咩類型嘅書
自己去搵一次就明

你可以網上圖書館search咗啲教科書嘅名先 然後對住佢嗰編號搵

今日去咗

如果係依本呢

印象中好似有英文嘅編號 太耐冇用 不過我記得唔係呢個

我搵到依本書，成頁得咁多野睇咋

個編號應該係咁樣 你問下微巴 我唔太熟圖書館

痴線 我都唔借開書嘅

未夠18可唔可以申請CEF
利申:九月生日

星期一翻9點 我係咪由今日開始要調整作息時間

Cc係咪好多大陸人讀？

比人hold左
我覺得係

放心 好少 我甚至冇聽過任何普通話咁濟

我見過HHB有蝻

我睇到我business 英文27人個班有個名係普通話拼音
之前簡介talk又見到伊斯蘭包頭女仔
唔好彩識唔到人要做group mate 就慘 溝通都成問題

入得通常都識講廣東話㗎啦 唔通全村人就佢講普通話咩

Same 2日9點堂

D書係咪一定要自己去門市買？
學校會唔會有團購

係
唔會

我想問sem 1 fixed左個d同學會唔會係自己個系 定係會係其他系

我4日

係自個系

通常係自己個系

琴日？
佢坐左喺我後面 我走去聽下個helper點譯返比佢聽 多過聽個lecturer講嘢

係咪真係咁好

普通話幾好
利申都係呢個

Printing quota renew啦

應該用唔哂

你今年有剩都係renew變2000

有冇人知點報 CAT

my.hkcc

MyHkcc

學店 慳到盡 收錢就最快

有剩要用盡佢 唔好益學校

黎緊網吧又爆
位都冇得坐

你都grad左啦
仲關你事咩

我未grad

放eas stat 書&mkt guide 溫書好有用
有意tg:

EAS書變曬蟹貨了

HR 人有無清有source

email 話自己買嘅會繼承，原本2000個就冇得繼承

原來係咁

你好得閒咁 成日秒回

都幾 未開sem嘛

報到話我知
我乜都睇唔到

免費送Commun, 中西溝, IB, 同埋gender notes
gender B+, 其他3科都A
全部科都有自己diy攞A notes唔想浪費
另外，放Fa textbook
add me tg @fatbabeeatallday

報到，好多野揀

下...

IK呃鳩我新生正常淨係睇到time table
屌 聽日打電話嘈佢先

Email收到晒叫我地報CAT啦

原來係上咗岸嘅ching ,請問有無tips?

唔開心 會唔會冇哂位

啲course都幾有趣 有個好似係講哲學 咩耶穌同霍金對打

解夢好有趣咁
但純粹想知個夢意思 唔想知道點樣解

大家唔好講到我咁犀利，我只係一個會上下連登嘅IT9
入黎HKCC教，唔係愛，又唔係責任，只係因為...

但係有一件事，我好清楚：
陳嘉靖係女神，唔洗多講
不過我愛陳嘉靖，其實係HHB校花
係HHB出入的同學，如果見到個好靚嘅女同學，好可能就係我愛陳嘉靖

點解canteen好似冇咩人咁

因為未開學

有個講Bitcoin，但7點上到9點，食屎啦

同問

講紅酒嗰個都幾好 不過唔知啲course多唔多人報 唔想到時得兩三個人

你地真係小心 我之前報個一個course 個時冇為意有幾多人報咗 結果得我同另一個朋友睇住條友講足個半鐘 你眼望我眼咁 跟住我先知伏咗

有得睇幾多人報左？

寧願少人上

社科SPA grad左1年留名

前提係內容有趣 我個個係悶到痴線 走又唔係 唔走又唔係 所以真係要睇真啲你個個course究竟係講咩 唔係真係去嚟浪費自己時間

報左唔去會點？

水晶梨

冇責任感囉

冇支票簿點算

Asso仔玩ocamp

未畢業

想快啲開sem

聽日報咗淘出cc 但唔係我個campus 咁去唔去好

今年有咩讀書建議比咁多位fm?

屌我好驚第一個sem好努力讀都讀唔識最後gpa得2點幾甚至1咗

今日上咗嗰嗰maths D人好似好勁

唔明 sorry

咩科

飛機工程

冇事嘅
盡咗自己能力 問心無愧咁咪得囉

我想問cc D卷喺咪好似dse噉 温曬某個範圍嘅書再背入去？

定喺點？好驚適應唔到

CC嘅科有分兩大類
第一類 數科
數科黎講你只要理解晒 明曬
再背埋題型 就實無死
第二類 鳩背科
唔使解釋啦

淘出cc唔係一路玩一路帶你行campus架咩

題型喺邊到揾到？

仲有我想問咩喺r source？係咪等於揾考試嗰D答案？

好似帶我行係紅磡campus 但我係西九campus上

傻閪先話要r source
真係勁嘅洗撚r咩
話要r source 先爆4嗰啲都係傻閪黎
題型嗰啲咪好似你平時tutorial exercise 嗰啲咁
又或者你可以上cpce libraries 搵past paper
了解下以往出咩題目
CC數科只會得最近3個sem嘅答案

年年嘅試卷都差唔多樣

多謝巴打詳盡解答

可惜我自從dse之後就覺得自己唔喺讀書好材料

所以想r source盡量高分D
唔好到時好似dse噉死讀都喺肥

所以想問吓咩喺r source同埋點先R 到

呢個真

可以背題目 ？

數科撚有source r咩

背題型 每一題點樣去拆解/做
識得個玩法就坐底A

做熟哂所有tutorial exercise先啦

教科書係唔係必需品？

你真係肯做熟曬啲Tutorial exercise 已經正一半

睇科

贏一半*

First week要用？想睇定d先

如果真係需要買
佢會係上堂講 叫大家去買

Ok唔該哂爸打

今日嗰個math老師叫我哋做某D題目 叫我哋開學做完問佢拎答案 真喺做咗會唔會有分加

無啦啦加咩分

唔喺話咩平時表現好 會主動問吓嘢會加分咩

今日math條友係之後教你數科嗰個咩

佢話會分兩個老師教 其中一個係佢 我唔知會唔會分到去佢嗰班

今日條友男定女咩名？

男人 咩名就唔記得啦

Ching on lo
安仔？

Btw 數科唔會睇你上堂表現
計coursework分數 係睇
Assignment
Midterm

唔該曬巴打

不過我都喺做吓好D 好多嘢考完唔記得曬

聽日個迎新係咪一定要去㗎 ？

加油
我瞓啦 要調整作息時間
星期一9點堂 我屌

你指去理大嗰度嗰個？

係呀

唔使去的
如果你想聽店長廢up就去

早抖巴打

星期一我8點半

多謝巴打指點

我上年都無去
Asso仔入polyu campus 我覺得好羞恥

唉

唉
垃圾時間表

普通話聽講幾好人

我星期一第一堂係晏晝一點半

唔好噉啦Ching

我第一個sem最遲嘅早堂都喺10:30

ching讀咩科

畢業之後可以食空姐？

唔知人哋 以自己尊容就攪gay都冇仔理我

ching你一定冇追post 唔知我係咩人

發生咩事

佢會周圍拍人屎忽

我開始鐘意你

好危險

又話要瞓 掛住我所以瞓唔著？

喺微積分巴話瞓呀

係喎 咁你未瞓 我又未瞓 兩個男人可以做啲乜

睇上面留言咩Hkcc有日文讀㗎 我想問year2讀社科有沒得reg呢科，本身有學開日文再加上網check課程學埋啲BB野，識日文咪好着數

想問如果要retake passes subject in sem1幾時會知結果
今日已經交左form 但聽人講話成功幾率好底
利申+

自己睇返自己科嗰本programme document啦🤗
洗唔洗幫你查埋吖

EAS 係

唔通你真係gay

CLL新生留名

有冇同科巴絲say個hi

飛機工程點食空姐
都唔同部門唔同地點

點可以漏咗我

人地淨係見到飛機，見唔到工程兩隻字

可唔可以唔好咁痴線

好想畀斯文雀巴打勁大力坐爛

屌 真係玩後門

漏左西面

屌西面

drhaggenso神級lecturer

痴撚線

每日瘋狂畀斯巴90度扭嘅生活要點過

做多咗喇

有board games報

邊到睇呢啲嘢

myhkcc

D+應該都大機會批

HHB有無邊段時間會少人print嘢?

晚上8點後

CET笫一堂就要自己print notes
仲要星期一

或朝早8點3之前

記住唔好繁忙時間印曬成個sem嘅notes

唔敢入polyu

Asso仔入polyu好羞恥

嗰個開學典禮唔去都得

去開學禮?

想入 不過唔敢去

個個都唔去嘅話店長好慘

咁你又啱

咁就好喇

welcom ceremony係咪唔去都得
屯門撚唔想搞咁多嘢

thx 得半個鐘都唔知去嚟做乜

我都冇去

btw屯門區喺咪好多靚女？

間唔中行屯市都見到好多嘅 但同市區無乜分別

因為我之前有親戚住屯門 每次入去住宅區見到d女全部背心 熱褲 人字拖

依家都有 不過嗰啲女就

想問lecture 係咪唔會有assignment , quiz 嗰啲嘢做？係咪易啲走堂？

未開sem唔好諗走堂

lecture無，可以走

—定一定要去

fm lm

膠乜？無去ocamp咪要去。唔係點識人？

咪on9

你中意

傻閪

後你老母門，假膠就出返去

駁唔到
岩岩去完 已經搵到高分同學做groupmate

買書果度多人到呢

走啦走啦，你唔介意爛gpa就隨時都可以走堂
不過係其他人少左個競爭對手啫，除非你自問係學霸
真心講句，我sem1完左後同幾位固定groupmates見到個班圍住個女同學玩足成個sem嘅男同學們 ，到最後爛gpa，收到風好似最低得1.X，真係覺得有小小心涼 之後sem2佢地個小團體就散左啦

奉勸各位fm們，如果你入asso嘅目標係入返ucg的話，請你比心機讀書

利申：開學就it yr2了

讀Asso仲玩ocamp上莊
人唔笑狗都吠

屌，是ugc，手快快打錯

大家明㗎啦 唔使quote咁多次

呢條on9又乜水來
你地同學？

好耐冇見你

同學 你沒事吧嗰張真係好正

因為有一日有重要野做，所以想走一堂，但係又驚會miss左啲重要嘢

lecture嘅話可以去sit堂，自己睇翻course timetable

Thx 巴打

有無人讀過CCN2201 Chinese Family and Culture可以分享下

伸手

其實test book 係米一定要買

有米咪買

追po啦 又唔爬文又打埋哂啲5p字

如果真係要買
Lecturer上堂會叫大家去買....

Hkcc有冇位交學資處啲資料？定都係要自己走一轉

學資處啲嘢當然係親身走一轉好
同樣 HKCC 冇途徑亦都冇義務理你申請資助嘅事 除咗確認資料之外

明白 以為會有個收集箱之類

IK姐姐

努力

星期一會蕩失路 wk個campus咁複雜

Wk成個迷宮咁

有冇wk人講解下

你唔識行啫 佢一開如LG已經講咗邊度有連接N 同S啲橋

sem 1 係咪lecture 會印埋note,之後就要自己印?

week 1

未必 通常佢印俾你會send email或者係moodle到講

驚識唔到groupmates

主動啲識人 一開始都係同住附近嘅一齊

Check email

你係絲就一定識到

毒撚巴

Your face your fate

咁有冇興趣識我？

你讀咩科
我bbq

上堂既話
正常得UG (南座)
1,2 , 4(南座) ,7,8,9,10(南座),11(好小用)

學校行行下就熟㗎啦

點解要在意過去？

THIS

因為dse成積點都可以反映到少少個一個人既能力 ？

你想要個30分嘅人做你groupmate？

我覺得唔應該太在意一個人嘅過去
利申大愛撚

太有道理了 已被感化

DSE可能可以反映到能力
但唔代表反映到學習態度
我識一堆DSE20分當正自己勁人咁
話爆四爆四
最後freeride我 GPA又唔過3
講咗咩自己參透下

態度正確

你都痴撚線
你都只係讀asso
以為入到黎會高人一等咩

Ching ho ball

唔可以助長呢啲歪風
比人問到我岩岩好5條2死好命入到黎讀hkcc點算呀

我9分咋 咁咪冇人搵我做groupmate 好驚驚

9分冇5條2邊有asso/hd讀呀

唔關事，有人14分gpa3.7 up

因為我同院長

真正走後門嘅後門狗

DSE 20分入黎Asso讀 俾人屌打果d人羞唔羞恥

好彩我得9分

嫌棄我？

絲打不要聽他們胡說八道，過兩年offer收到手軟

搏盡無悔

好彩我得10分
唔知邊位高分狀元可以同我同組呢

睇下有定心理準備

個啲人以為自己DSE有廿分好威威
真係以為唔洗讀書就有三大offer
而家速大就有佢地份

dse分睇唔到條友咩料 你睇佢上堂行事就知 通常狂抄notes嗰啲應該就真係真心想上u

fm 後日開學好驚流明

我有瘋狂抄notes㗎

請問sem2有冇可能轉到stream

開學先搵programme leader傾先

絲打 cc有女仔架咩

有冇人想放ccn2316 intro to wine 既書

就開學

驚咩科

eas

engine math

禾刀好驚engine math
吾色partial d

掛住drhaggenso

賤女人

睇運氣

eas I A

請問係hhb上堂係咪淨係得行天橋經poly宿舍先去到？

你可以行地下嗰條路

eas II B+

走啦

聽講ching dean list

搞到我爆唔到4.4

請問大家行開邊條？

Poly宿天橋

好驚普通話同cct

CCT
If p then q

in AA we trust，冰冰老師is the best

in drhaggenso we trust

今年轉制，理科人Year one要讀中英，姐係唔想人Year one走啦

冰冰是誰

係咪真係冇CLL既巴絲係到？

engine上年都係

It engine 年年sem1都要讀曬鐵三角

笑什麼

聽講今年y2師兄係sem3/4先讀中文傳意（好似係）

You are fake new

news

睇咩program
science係year 2讀

Science sem4讀

原AA programme leader，超好人

我冇講錯啦

語意虛浮

幫我睇peraonal statement，給面試建議，令我我最後入埋u（雖然大多數都係我自己的造化）

haggen

咁宜家有邊個係好

依家個leader楊老師都幾好嘅，sem1都係谷gpa要緊d

希望科科A+

gpa god
haggen so

咁貪心

翻生鐵三角

嗰個都講yr1有齊鐵三角
點解我冇中文科

喺咪我睇錯timetable ？

屌，小妹上年都係best 5 20分
好彩成績還可以🤗

Science嚟講其實勁人上堂係唔會點聽書,多數會睇緊下一課notes或者做緊數,想知條友有冇料問佢一條數,佢解完比你聽之後你要扮自己明咗但實際你聽唔明,遇到呢種勁人真心要痴實,啲assignment/lab report有數要計交比佢實冇錯 '

讀唔同crdits嘅timetable個cyllabus會唔同

我只知IT engine 係sem1讀曬

credits

不同意 我朋友都係數學達人
但係佢堂堂都係認真聽書
我啲數科assignment都係靠佢

通常啲勁人唔會俾你抄 就算教都係教一半 除非你都係勁人 咁佢會同你交換答案一齊對

睇下本programme document 啦乖豬😄

勁人冇樣睇

唔喺好明 可唔可以講多少少

仲有聽講英文2咗要修多科英文 但喺我都喺唔洗修

點解？好驚睇錯冇上到堂

因為今年英文2嘅人會讀新科academic English 1&2

有樣睇㗎

ching cgpa幾多

呢個啱 ,我係做完問佢大約咁做啱唔啱但唔會比我抄

咪啱囉 新科英文academic English
今年開始英文改制呀

噉中文呢？喺我好彩唔洗讀定喺放棄咗我

唔該曬ching

屌 上面咪答咗囉
睇study pattern 呀
induction day派嗰本野呀

唔講曬ching

等我用美色引誘同學carry我group project 先

深藏功與名

想問個initial password係咩
唔係身份證第2-7個字咩
想入去check timetable

仲未睇timetable？

雖然識到勁人係好事 但自己唔努力 mt exam衰你都會冇靚grade 勁人教你asm係要你自己明concepts 唔係直抄無腦記

你個username同 password如下
username: 18xxxxxxA (你上OAA個一個 username)
password :
where xyz = 你身份證連括號最後3個尾數字
e.g. B 234567(8)
pw = Hkcc.678
(由學生電腦中心巴打提供)

入到了 感謝

好想瘋狂被drhaggenso教

Gay

識唔到都唔驚,hkcc大部分數科lecturer都好正,有問必答(弱智問題除外),assignment/mid term答案可以去maths learning centre參考舊年個堆,做到明哂為止起碼B+

Maggie Lam

CCN 2015 GENDER ISSUE
想由101C轉到101B

入紙retake LA仲黎得切嫁

入hkcc accounting要咩gpa 同英文要幾多

Hkcc

吓 你講緊係入u accounting定咩 入 hkcc accounting 用dse㗎wow

我點做到god呀
不過HHB校花就唔同

打錯
更正 係polyu

三點，其實D ching都講過

1. 你要揀啱科。有幾科好分，對抗死亡鐵三角。
2. 讀書要有毅力，好似課金咁有毅力。HKCC唔會好難，努力就得。理解到就理解，理解唔到就背左佢。

3. 多D識人，搵班勤力嘅，一齊讀。

4. reg dr haggen so

我sci狗 唔清楚 不過聽人講通常英文4比較穩陣 詳情你問吓商科啲師兄姐

哇 Haggen so有玩fgo

Haggen so都玩FGO

1.1 如果唔知揀乜科，咁出去做野la，認識下個世界，又認識下自己。
現代社會，教育已經係個産業。幾時要個degree, 都會有個産品啱你。

肺腑之言

我冇玩FGO, 只有見到有圖。
雞我都冇食la

Wk有無咩地方無咩人靜靜地 啱一個人

廁所

食飯好地方

3.59

library

dse分同gpa應該唔掛勾

揀啱lecturer最緊要
識揀一定揀drhaggenso

IT界男神

1.2 drhaggenso教的班通常好grade

drhaggenso

我想問2239 Pat Chan 好定 Joseph So 好？

對，小妹渣

我得9分咁點算

又多一個 好感動

今年 year 2 engine 仔表示 Sem 1 已經讀中文傳意

稀有物種 介唔介意留個tg傾

咪姐係sem3

佢意思係year 1 sem 1讀咗中文
佢今年year 2

明天要開學了

六點起身

唔想開學

聽日4:30先有堂

Japanese1 here here

Year 1 sem 1 = Sem 1
Year 2 sem 1 = Sem 3

今年 year 2 engine 仔 / 表示 Sem 1 已經讀中文傳意
唔係咁難理解掛

9點堂呀

遲起身要付出代價

唔想翻學
可以點算呀drhaggenso

我唔想6點起身翻學呀

Hello 垃圾

成日諗點解啲lecturer咁勁 8半堂一次都未遲過

我就未見過有lecturer 係準時到

我上親Maggie堂 佢永遠都準時出現

drhaggenso唔會遲到

點做到

hkcc最好的lecturer

有冇個app係易啲睇email noodle個啲野

Email down outlook app

WK 附近有咩早餐好食

咁早

大西北

兩日九點一日九半
雖然我慣早起身

我4日9點

我晏晝先有堂

Sorry想問下大家點樣將自己個timetable set落個app度

人手入落iCloud

Serect 咪有嗰個自己轉 time table 嘅網
或者自己慢慢入

Sem 1 八半上中文點睇

Sem 1 1045 1109 八半

1045 星期一八半

唔想上八半

得星期五係八半

無八半 一日九點

得星期五番九半 其餘都11打後

唔介意有兩日八半
因為有一日DAY OFF

冇八半 都有一日dayoff

屌你老母

我屌曬你地老母

不如考慮下屌我？

屌你 4日9點堂 好撚唔開心

@斯文雀

好快就一個sem

條傻仔差唔多3個sem個timetable都係咁㗎 sem4再接再厲

我個個sem都有8半/9點堂
屌 on 99

Sem4俾條生路嚟行下

寧願早返都唔想遲放...3日放7...

我想遲放 唔想返早

都係嗰句我直嘅

遲放唇以同人一齊食飯

啱呀

唔想返早

我又咪係
仲要預一個半鐘車程

我最遲放係星期一 放三點

預咁多

大西北嘅宿命
搭個輕鐵都可以俾交通燈玩

返早有好多好處
第一個就係通常8半 9點堂啲人會走堂 你好易同lecturer熟 自然問野都方便啲 特別係第時問佢r reference letter
第二個係你可以晏晝就落堂 即係你成個晏就到夜晚係自由 用嚟自修或打機都 有天地堂另計
第三個係調整自己作息生活 等個人健康啲

羨慕大家仲可以翻cc上堂

我已經迫不及待想屌啲fm唔識用printer

agger
溫完都拎唔到A+

你放學 我返學

上個同上上個 sem 都有一日天地堂不了
今個 sem 難得砌到咁真係還得神落

聽日9點安仔堂呀

年年都會上演一次

屌 上乜嘢朱波
雖然佢係 subject leader

覆錯 自

你唔想答咪唔好答囉洗唔洗下下都屌啊 咁fm唔知問多句好閒姐 追左幾個po 到上個po你做樓主果陣都好撚懷疑你係咪有躁狂症 係又屌唔係又屌

咁但係上面一早有人叫左佢睇programme 手冊

咁你好聲好氣啲都得架嘛 個個都做過fm 將心比心 你唔識野問多兩句都比人屌 你會有咩感受啊

Ok

咁以後大家唔好屌伸手黨啦
答伸手黨係理所當然嘅事

聽日冇堂

有冇知yr1 個金銀銅奬名單派左未？

上面見你話ok以為你都識反省 點知
一開始就講緊你既態度問題 你就轉移視線講埋啲乜撚伸手黨 算數喇 都係果句 將心比心 當然你都可以繼續屌鳩啲fm拎成就感

我係EQ低嫁啦 冇計啦sorry

驚去錯地方 想問下wk既s213同n213係邊

我想問如果sem2 想由engine轉health studies嘅話會可以點做

開sem同programme leader傾下先

係dr kong買左一對新皮鞋
希望唔會比同學整污糟啦

sem 1都未讀就想sem 2轉

你著校服定西裝返學

返學點樣唔著校服呀 係咪痴線嫁

未

我諗住著西裝 加個油頭 問埋老豆借個公事包

因為呢幾日我諗咗好耐覺得始終engine都係唔啱我,唔想嘥時間

想問你屋企廚房有幾大?

佢係新移民黎
係咁架啦

美女徐晃

?

油咩頭
返學唔準gel頭嫁

記缺點就冇得畢業

屌佢老味 聽日8半返 6半放

仲要搭成個鐘頭車

問你屋企廚房有幾大啊?

6點出門口 返830 放1225

我7點3出口

返到屋企都8點幾

6點起身7點3出門口先岩
打錯

邊到有得睇有冇notes print

仲早過中學起身

Moodle

屋企冇徐晃

Same

你屋企有幾大?

貝沙灣啲單位都係差唔多大 你上網check下

希望識到好groupmate 阿門

邊到有得放二手書？

即係咁
大家都做過 fm
真係有問題嘅話唔係唔可以問
但係問之前可唔可以爬文 post 睇下有冇人問過？
好多嘢係 intro 或者 my hkcc 度已經有講
點解唔自己搵下先 搵唔到嚟問 year 2 我覺得合理好多
做少陣伸手黨自己摸索唔會死的
如果去到 asso 做乜都要其他人餵落口嘅話 對唔住你已經先輸俾其他人

hkcc有冇得用poly嘅 mega sale優惠

重酬 有無人讀CCN2007 Business Putonghua A01轉A02
有意請tg: Hopegpa4.5

點解你唔直接答，要我上網check?

定係600-2000呎你住哂?

千幾呎啫 我屋企窮

咁你有冇老母?

做乜9

轉科一定要sem2先轉到？

大部分情況係 因為佢sem1排你入去嗰嗰programme 係校方覺得最好嘅方案嚟 除非你有好有力嘅原因或證據講出點解要轉科 否則通常都係sem2先轉得科 而你又唔使太驚sem2轉科會補credits呢啲野發生 因為通常sem1大家都係讀死亡鐵三角呢啲必修科 sem2開始先會讀分返stream讀返自己本科

想問下開學果個mega sale係咪一定要當場即pay 因為我未搞掂張信用卡依家唔知點

如果轉d完全唔關事既科呢？
上網查sem1讀既完全唔一樣
呢個情況大多都係sem2先轉得？
唔該你

The art of reasoning係咪類似中學嘅ERS

呢個我建議你直接問program leader最清楚

EPS or 銀聯 also ok
即場俾

Program leader sem1有份教我
驚轉唔到既話會比佢針住
唔該你
呢幾日試下問

問programme leader 呢個我答唔到

咁你有冇老母啊?

這是正式錄用的警察嗎？

yes

有冇人知教Eas既Avis chan點？

聽日9點返一個鐘就無

最撚麻煩就係呢啲堂 尤其呢啲堂係正2，3點呢啲鐘數而又住得遠嘅人 一日就冇咗

巴打好慘
我來回個半鐘
星期一返一個鐘都想屌出聲

無知一問，聽朝第一堂係ccn2041 tutor
收到呢封e mail
即係第1堂tutor使唔使上

你點樣理解到唔洗上

依科垃圾上唔上都冇分別

Btw 你tutorial先上過lecture?

可能佢英文唔好

因為佢話first lecture class先briefing ,未上lecture 唔知使唔使上tutor先

同你講要 print 定嘢俾你咋嘛 點解唔使返
我 year 1 第一堂 2041 tutor 係教點用 Moodle email 嗰啲

自 ，因為無知
btw聽日第一堂10am，第二堂5pm

有冇老母啊？

tutor 同 lecture 有咩分別

2041 in drhaggenso we trust

你究竟做乜9

冇啊屌你

咁有冇老豆啊？

做乜鳩

冇分別

睇嚟大家都對聽日好興奮
問下有冇人想搵grp mate

屌你我全家死撚哂啊

好想搵

好想同drhaggenso上tutor

想搵女grp mate

聽日要自己食飯lu

咁有冇撚啊？

求ccn2113 fm既asm同notes 重酬!!

有冇人想同我做fd
唔想自己一個食飯放break 啊

呢個post 7成問題都會喺聽日開學解決到
第一個星期做下Yo友
至少識下人，唔好冇著落先

屌你老母你究竟做乜春

巴打邊到上 ？
小妹HHB

將軍澳撚表示WK好撚吊腳
聽日仲要830

我都喺TKO區到住
好彩HHB上

HHB 啊

咁有冇男朋友啊？

無錯

姐姐帶你食好西

你又加入佢？

想溝你

邊個癡線逐個reply負皮

時新漢堡

冇咗drhaggenso我好難爆4

食越北

考慮下先

我有timetable 睇啊 借俾你啊

以防自己一個食咁樣衰已經搵咗冇人陪嘅中同一齊食

聽日自己識下人啦DEE DEE

你又唔係同我同科

我都想同姐姐食好西呀

fm聽聞連登揾group mate實死
真有其事？

召喚微巴

我唔亂講野啦
我繼續潛水

自行評估風險啦

呢本係同英文書一樣,今年轉咗新書?
即係冇得買二手書 ?

Wk有咩野食呀 中間空左4粒鐘唔知做乜9

想好似你咁派下膠姐
無拿拿咁唔鋸做咩？
你唔係一直咁樣派膠架咩？

有冇人知Hhb附近有咩食 唔想食7仔

hall can

。。。

聽日咪知

因為你啲膠影響到我 又老母又窒住哂 明顯係來者不善 針住我而來 我淨係屌咗你一次老母已經好好人 你可以派膠 但係唔該注意下自己嘅膠

有冇人1004 係103A

fm返屋企路過見到海泓道好多野食
好想知邊間好果邊間伏
btw4粒鐘不如行去朗豪坊?

fm返屋企路過見到海泓道好多野食
好想知邊間好味邊間伏
btw4粒鐘不如行去朗豪坊?

之前諗住話完班science 圍爐傾計，hkcc 討論區個風氣會好啲，點之見到依家hkcc 討論區啲留覆質素（派膠既繼續派膠、屌fm既繼續屌fm）個心真係好唔舒服

依前既hkcc post 雖然每日都係得6-7個留言，但係全部都唔係圍爐派膠式，個陣既hkcc 討論區都仲係好高質，好少假膠留言，有時啲師兄師姐仲會share 爆4攻略/留言鼓勵仲讀緊hkcc既同學仔，討論區氣氛好好

由上年7月份放榜之後開始追hkcc 討論區，仲係fm 既我個刻真係好㥬惶，對asso既野一無所知，連咩係ugc同 non-jupas都唔知咩黎，好驚會浪費左2年讀asso升唔返上大學。
一開始咩野都問一餐，但係個陣啲師兄師姐真係好有耐性，咩都會答，問一啲廢問題就直情唔答 （唔會好似依家咁，答唔答都屌左fm先）

由連登識左一啲師兄師姐，到之後係tg度問佢地比較私人啲既升學問題，佢地都會一一解答，好多謝佢地既解答，令我由一個on99咩都唔知既fm，變成依家係tg解答返今年fm既問題，無論依家啲fm問啲問題有幾垃圾，只要佢係tg問我既話我就一定會答佢，我知道佢地係tg問我我就有責任解答佢地，因為當年既我都係問呢啲垃圾問題。(我當年試過問師兄師姐咩係reg科 同咩係add/drop ，因為Q&A睇唔明 )

我係度再次多謝幫過我既師兄師姐，十分感謝你地。

今年hkcc新生post，見到微積分巴打逐個逐個fm留言咁覆，起初依為佢真係咁好人，依為佢明白當年自己對asso既㥬惶，真心想幫fm，點之到後尾耐唔耐捉一個fm黎屌佢問啲垃圾問題（之前已經有人話佢唔使覆啲伸手黨問題，而佢都覆左ok，但係意見接受，態度就照舊 ）
到依家仲係耐唔耐捉一個fm黎屌，但係佢又逐個逐個fm咁覆，由新生post到依家hkcc post都係咁
而由一開始就追新生post 既一啲fm 就跟住微巴，係微巴屌個陣加多把口，好似好威威咁(名就唔開啦) （岩岩微巴又捉左一個fm黎屌 ）

至於派膠方面，我愛xxx由新生post到hkcc post都一直派膠，係咁推薦某一個lecturer，大佬啊！一次兩次冇咩所謂，日撚日係度推舉某lecturer，我屌你老母啦！原本對個位lecturer 無咩感覺到依家好撚憎佢
真係多得你既推介，一直派膠既佢唔知點解微巴又一直咁覆佢留言，起初叫佢唔好派膠到依家派埋一份，一部分FM由新生post 開始派，派到黎hkcc post都仲繼續派(名就唔開啦)，其他巴打又跟住佢地派，真係

依前既我日日都會追既hkcc post，依家最多check下就算，之後我諗我唔會再留名check post
因為依家既hkcc post已經唔係當年既hkcc 討論區咁啦

唔行去奧海城？

奧海城貴唔貴？

你覺得你繼續係hkcc post派膠係岩既話，你可以繼續
可能我岩岩冒犯左你老母，係度講聲唔好意思
唔會有下次，我諗都唔會再有下次

其實聽日有冇咩野要準備？

係多人派膠但唔會派到搞人老母老豆,想diu人派膠咪直接講,扮乜柒派膠姐

亂入sor 想問巴打你讀邊科？
醒起po fm po9 40頁講起cat對商科重唔重要 不過完左po又無問到
其實我份人又唔係幾鐘意social 比較想一心一意讀書 但又大貪想試上yr1入hku

唔好意思想問吓中秋節嗰日
見到calendar話all evening classes
suspended
咁即係幾點打後嘅堂唔使上

7點

唔該Ching
我仲以為四點半打後已經唔使上

準備文具和紙。

準備八達通張表(叫counter 蓋印仔)

準備錢(報學會 或者 細ocamp),是不是要用八達通付款0.0?

準備學生證,我們一起去CC印note。

Check 下 email 睇下有冇科要 print notes/帶嘢，睇定下嚟緊嗰個 Sem 上乜咁喇
如果聽日 lecture 嘅話要預 introduction 完咗就教書，做定心理準備

如果你覺得我派膠影響到你，你可以直接講，我會停，再同你道歉，唔洗做啲無謂嘅動作，如果冇影響到，又一直冇人屌我，咁又有咩問題？都未開學，你想我地問啲咩學術嘢？呢一刻要知嘅我地喺新生post都知道哂，開學之後有學術上嘅問題，我地會繼續問，個post咁靜，大家派下膠，吹下水，何罪之有？

奧海城food court 貴。

讀WK,基本上大部分都係在海泓道,海富商場 搵餐廳食。
或者奧海城二期的 譚仔三哥米線。

Wk真慘

想認真去香討咪得

呢位巴打係咩事..

乜原來有咁夜嘅堂

懶quote 文。
即係呢呢度叫討論區人人都可以講嘢 只不過係 science 科嘅居多 又秒覆先搞到好似冇其他系嘅人出聲咋嘛 咁都可以老屈做圍爐 ok fine.
好老實我都係上年fm 但我冇問過任何add drop reg 科嘅嘢喎 全部嘢都自己嚟
難聽啲講句 你唔試唔經歷下嗰過程 伸手等人餵 最後都冇乜好下場
有啲point上面講咗唔重覆 只係想重申
我哋year2嘅唔係唔歡迎fm問嘢 只係問之前可以爬下文 話唔定已經有答案
好簡單嘅事 何樂而不為？

$40留下 wk lunch求推谷

Canteen

Wk 有canteen?

乜個個咖啡廳唔係姐係canteen咩
我經過見到我未入過去

細 ocamp,大家會唔會報?

同埋有無D心水推介?

係度考慮緊報唔報細o, 想要正氣的ocamp, 主要想識下朋友仔(Hi-bye friend)。
唔怕個ocamp悶,因為我都唔係好玩得(如果被人玩會生氣)。

三蛇ocamp pure 嗎0.0???
羽soc 又如何0.0? (想sem1 去打羽毛球做下運動)
攝影 soc又如何? (因為讀IT,考慮緊參唔參加,但又無錢買單反)

食粉麵飯的canteen就冇la
hhb就有

聽日開學 到底要準備啲咩上堂？ 利申fm

認真讀書>>>>玩ocamp

係啦係啦 個post咁靜，大家派下膠，吹下水，何罪之有？
係咩感覺令你覺得一個post 唔可以咁靜? 點解個post唔可以靜?
唔知邊位巴打留言話要著校服返學(好笑笑?)
遂個遂個開名屌你地派膠? 咁大個人知唔知醜啊? 下下要屌先識靜?
咁下次有人派膠個陣你屌埋我個份

咁個個咖啡廳係咩黎
真係食cake飲coffee個啲cafe？

0.0

啲人派膠又冇講人老母，又冇人身攻擊，有乜大問題？嗰位巴打派膠，你覺得唔好笑，你咪唔好理，人地冇影響到人，咁大個人知唔知醜？咁你啱啱又唔直接屌我？喺度講咩有冇老母有冇撚，轉彎抹角做小動作，你知醜？咁大個人有乜問題咪攤出黎講囉

羽Soc

帶人帶筆

有興趣報ocamp就帶多幾舊 可能有腳奶

想入嘉靖師姐個系

嗯,我知道,本來唔打算參加。
但今年讀ＩＴ，十個男生只有一個女仔。

預左sem1同唔到女仔同組,根據tutor 第一堂自由分組定律,班女仔實女仔自己一組。

即係成個sem1都係同男仔一起同組，唔會同任何女仔傾到任何一句話。

同時同男生一組，未必玩到埋。唔想成個ｓｅｍ１孤零零一個人食飯。

sem1 會好dry。會好難頂。

只係想得閒有人say下HI而己，吹到兩句水。

未開學就驚定先

讀asso預咗孤獨先
冇破釜沉舟的決心好難攞高gpa
尤其係第一個sem的成績最緊要
第一個sem高gpa就輕鬆好多
可以報non jupas
況且ocamp識的都係hibye fd

我都好驚識唔到人 希望識到高質女女啦

想問下電腦sale 買唔買得過？
想入mac機 但聽人講啲機係整過翻兜賣

希望姐
我現實又肥又毒 識到fd滿足了

Asso仔ipad都夠啦

行出旺角一來一回都半個鐘
消磨時間

因為我之前係CC 讀過半年acc之後quit左,考多次DSE失敗。

然後做左２年工作，因為發現想升職要高級文憑，所以今年又回來ＣＣ讀IT。
(讀高級文憑識貨的當然係讀CC)

CC sem 1, 一開始tutor 分組好重要,如果同組的人唔friend,基本上sem 1係悶死。
旁邊組的人係唔多理你。
就算同其他組的人friend,佢地自己組都係自己食lunch順手傾group project。

結果成個sem ,都係自己一個食lunch。

睇到最尾一句 好sad

巴打
等我仲以為你今年DSE

我都想,但我老了。

八達通係咪連year2都要續？
ik有冇得拎form?

中學之後年年都要續
記得上年係IK攞form

有冇巴絲講吓呢幾位老師係點
另外accounting多唔多project 做

今年grad咗路過
大家加油

year2 要交多次表格去續。 (每年都要重新申請)

你張八達通學生優惠是去到31/10/2018。(唔洗急,但為了方便你應該早點去續,即10月14日或之前交)

=========================
ik有冇得拎form?
唔知道，你可以直接去問ik有無form。
不過你拿完後,要填晒所有資料先可以叫ik蓋印。

（因為我係FM,張form迎新講座時直接派的)

Ok唔該2個巴打

心跳加速好驚新環境

fm其實唔使咁驚識唔到fd
果啲有fd一齊入嚟讀嘅可能又唔係同佢個fd一齊上堂
基本上好多人都好想識fd/驚冇fd，所以r人或者等比人r就得，遲早都應該一定識到人
十日冇沖涼嚴重體臭例外

同埋我覺得asso啲人唔係真係咁險惡，好多老師都好人，總之唔洗咁驚

你直接上moodle 看note, 每科都會有teaching plan 寫到清清楚楚,你個科如何給予分數。

例如：我讀IT,CCN2041 Applied Computing

Assessment Methods for Continuous Assessment
Continuous Assessment Percentage Brief Description
Test 30% Test on Introducing Today’s Technologies, Connecting and Communicating
Online, Computers and Mobile Devices, Programs and Apps, Digital Security,
Ethics and Privacy, Computing Components, and Input and Output
Assignment 1 40% (Group) Group Project on Hardware Components and Application Software
Assignment 2 15% (Individual) Individual Assignment on Microsoft Excel
Assignment 3 15% (Individual) Individual Assignment on Microsoft Access

有group project的科會寫到明有 Group Project,和佔的分數比例。

無寫 group project的科.即係無 group project

我知我冒犯左你屋企人，人身攻擊，同你講聲對唔住都冇用
而我知道我再講咩都好，都會有人照針對返我人身攻擊你
我係度再同你講聲唔好意思，對唔住

下次有咩問題我會直接講出黎
對唔住

點會整過翻兜賣，唔會的

同埋印象中記得第一堂的lecture的內容就係講teaching plan。唔駛擔心，佢會同你講到清清楚楚，在計分方面。

啱
坐低同前後左右R下水吹
大家第一個sem都一齊上
好快就有圈子
到時候再睇下有冇讀書好buddy

IK冇form拎

話年幾前既cc post d人熱心… 應該係無追開4,5年前既高登既cc post
我今年畢業 有上開lihkg但都好少係過呢度cc post問野, 因為知道一定唔夠我google關鍵字+hkcc+高登多資訊, 雖然美中不足既係lecturer資料好多out晒
香港既討論區的確每況愈下, 5,6年前睇高登創意臺係可以笑足成晚 而家就見到標題都無意欲撳入去

我以前讀CC,好似係2014，HKCC facebook 的HKCC secret 好熱鬧,現在個HKCC secret完全係拍烏蠅,留言超少。

唔想comment tag人好過

睡覺，準備開學。

明天10:30 am 要上Lecture
CCN1003 CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS

HKCC戰爭模式啟動

老師就一個都唔識啦 但至少睇落應該冇killer先
btw 巴打今個sem MO, ITB同EAS有project做 加油 第一個sem好重要，就算lecturer 幾好都要自己很温先得 所以記得背曬佢 背得曬實爆4

呢科要選班好group mate
group project佔分好重

thx
個腦已經ready

告一段落就得，大家早啲瞓

希望我上堂瞓覺 你可以幫手拍醒我

有 我前幾日攞完八達通嗰張

屌，我上年去拎話冇
好似早期有一疊放喺側邊，之後冇曬

其實靜嘅話，個Post係會沉，假如冇人推Post，到時一兩頁都搵唔到都唔係好事，唔通麻煩樓主推上嚟咩，佢咁啱搶咗1001姐
派膠嘅我覺得冇問題，最終唔好派到似層層，誤導到Fm就得

證明IK資源多咗
。
。
。
咁以後有得攞啦

沉post其實冇咩所謂
FM有野想知/傾，自已會search post
唔必要搞旺個post
反而唔好派膠，留返D有意思嘅討論仲好

moodle my course點解我無show到eas嘅

想知如果聽日即場訂電腦幾時先有得攞

9月訂既大概10月先有
btw聽日HHB先有得訂

我寫咗個HKCC translation 翻譯 programme 嘅 blog，希望對 TI 翻譯嘅同學有用

翻譯TI嘅FM / 讀緊嘅可以add我telegram問下野 R notes （我今年grad 上 UGC）

@LP777

sem4讀唔得?

sem3 retake返就得嘅巴打，sem3衰先麻煩，萬一gpa過唔到面試cut off連in都冇，sem4衰就畢唔到業offer都飛走埋

繼續
有冇AA fm想問嘢

睇錯咗 咁你sem3谷高d gpa，sem4補返就ok，gpa仲會大躍進

係HHB 有無得比現金訂定只可以用信用卡

應該得 但我怕F左科拉低左GPA
報NON JUPAS個陣佢見到我GPA低會唔比OFFER咁

但NON豬唔係睇SEM1-3既分??
聽上面D CHING講

係...F咗都包埋入去gpa，所以sem3你要努力拉高d，睇sem1-3 cpga

grad左既人幾時開始用唔到cc email？
聽日開學 好懷念cc上堂既日子

我最後一持係7月尾

有無人知

你留畀我啦

照報NON-JUPAS先? 唔報好似好蝕

梗係照報，搏一搏單車變摩托

有無最新老師伏表大全？

好 唔該晒你

好掛住CC 識既同學
大家各散東西

Financial Management : Dr. Pauline Ho

估唔到起到身

要出門口了
八半堂

Destoriedbymadness

有冇大西北撚一樣上八半堂

我 Sem 1 tutor 得一個女仔咁大把 仲想點

我
出左門口

屌好似太早出 已經到美孚

啱啱到天水圍
做多咗啦

有冇人知hhb嘅ug01係邊層

唔該

推開大門行到最盡

Hi我又係

到左

屙個靚屎先

UG = Upper Ground, 咪即係你經 poly 宿舍行入去嗰層

Between 我又幾想知邊條友咁得閒針對性負評 post，唔滿意又唔敢出嚟認

如果行天橋去 使唔使搭lift架

唔洗

到了

咁就過咗一年

開sem了

唔該巴打

就上堂

第一日番學就扁桃腺發炎發燒要請假

加油

有冇話要拎polyu診所張醫生紙先俾請假果d野

有醫生紙就得，冇指定診所
同埋記得填 form

唔該你 已經印左份form了

巴打個回覆之後，啲回覆居然真係冇咗個負皮

啱啱睇返點解得CCN1031 Let係上1個鐘 而Tut係上2個鐘

e有冇睇清楚？
不過係咁樣都唔出奇

咁認真

應該係 tutor 分班去電腦室做嘢居多 所以咁安排掛

我上 CCN2269 都係 lecture 1hr tutor 2hr

小妹用抖陰直播lecture 又多左人follow

To各位新仔
Hkcc個廁所柯屎真係好撚爽
第一日開學一定要試下
返唔到轉頭

Epc啲人英文好叻
有心魔 講唔出口

有無人放jap？

了解 唔該晒Ching

單機搵地方hea

日文長期0 vacancy

有無人想換ccn1003

Me

唔想第一日就遲到

ME

我都單機
1樓好多人

我128

me2

我134

巴打一陣仲要上堂

嚟唔嚟hall can鳩坐

有冇hm番1130

係咪ccn1031

見到有1但好快冇咗搶唔切

我119

Ccn2002

我見hhb成日有位wk真係禁極都000000000

有冇人讀music, mind and human behavior可以同我調 我101d想調101c

109有1個位空左幾耐

今朝搶到另一個位

想買個becon 既a01/a03既位，價錢可議

岩岩A10出現過1個位

搶到邊班啊

我想要A11啊

原本係137同119求轉142/108/133/114
2個位想轉同一班 唔該晒
方便既話tg:

有無人試過error之後佢叫俾返位你
我出左幾次error搞到我搶唔到個位

ccn1003

撞時間 或者唔夠人快

我出返去仲見到1 然後我再㩒就話full左

撞時間同full左都唔會出error

老cfk lm

點解演講廳啲堂要咁早排隊嘅

我都想知

Ching升咗邊間

shitty

求推介易A嘅 AA1 DS

唔好意思
想問喺圖書館借電腦
係咪要去counter放低張學生証

跪求2105 既a01位，價錢可議

仲有唔夠十分鐘就要面對朱波呢個殘酷嘅現實

本身a03 搶到104好感動

有冇人知hkcc wifi password 係咪myhkcc 個pw ?

hall can 不了
3樓好坐啲

CCN2123 A02B轉A02C

arison 教既話可以唔洗轉grp
佢d tutorial 任sit

想問下同人交換位個程序係點？

安仔堂LA vacancy竟然1左

你讀咩科

岩岩有位過幾秒

可惜了 我宜家係a03

下 屌

ccn2160 nego究竟有無位

Outstanding Student Award已出

CCN2235 101B 求 101C

中文a31求a42

終於add 到入蔡維玉嗰班啦
add drop god

竟然俾我搶到sandy 101!!

我放既 公喜你

Thank you!!!

我想問點解我moodle my courses得4科 無eas？

我記得我當年都係咁
第一日返學，中間冇嘢好做，周圍走
好快就忙撚到想要多幾個鐘天地堂

你fm?

忙撚到social都唔想

打去ik問啦 你睇左myhkcc enrollment未

CCN1004 CCT
103B求換102A/B/C

TG: abcsta

fm加油

Feel到冇人想理我 自己食完lunch之後去圖書館摺算

有Group Project想同fd一齊上

返緊屋企

睇左 係moodle唔知點解無eas
btw 打緊

有無巴絲放FA書?

佢group project

如果同一班lecture既話,唔理abcd 可以任組

Cgpa 3.95都冇，究竟點先有

想問有冇巴絲申請過新生獎學金 難唔難攞

仲有3半堂

square ho教得幾好

85個business拎金
玩曬啦

17號先有得借

之前有人講過 你google下就有

出面啲餐廳poly九折包唔包hkcc

講左多次

In square we trust

Cc另外計

以前上Eric woo ICT都係

同arison講聲就得？

打完過去話係個lecturer無到show出嚟 叫我上堂問

我今日都單機

Esp啲人英文好流利
我唔敢講野

你要問下，有D當係，有D唔當係

想問搵groupmate其實係tutorial細班搵定係成大班過百人入面搵

好彩頭兩日都唔洗同人食lunch
一個朝早一個晏晝

佢個group project 係audit , week 10 先會講
之後會同你地講點分組
EG. a01 只可以同返a01 果4班既人一組,唔可以同a02
上年係咁

都係cc好 shitty好垃圾

垃圾business

唔當會好尷尬

梗係tutor

銀銅都無？

同一個lecture group 都可以做 project，唔洗一定同一個tutorial group
tutorial group 搵可能更好，多D見面

堅係頹撚左，準備去問一問

想問pj佔得多唔多分

巴打miss曹教？

你今日Zoe嗰堂坐邊

唔記得
不過好多人都好高分

講左咪自爆

唔去個典禮得唔得

gender issue
由101C轉到101B
如有人可以幫幫手
可以比返少少做酬勞

thanks巴打

想問wk有冇叉電器/電線借

Ccn1003 Chau‐sheung NG 究竟好唔好
Google過完全冇評價

冇

Maggie

hhb好嘈 一樓特別恐怖

Wk拉巴好嘈 坐我對面嗰2個係咁大聲講嘢
驚佢係year2唔敢叫佢細聲啲

CCN1004 CCT
103B求換102A/B/C
TG: abcsta

3打1 點夠做喎

Pish
會唔會拎漏嘢咁？

CCN2123
A02A想轉A03A

坐響 101 上堂嘅心諗佢哋係咪有病 嘈撚住曬

有冇人玩籃嫂

有冇CCN1048 101C/D
想換102B